Eliminare dall'oggetto \emph{data} le righe in cui è presente il valore 'X'.\\
Se un record dell'oggetto data conteneva il valore 'X', andava eliminata l'intera riga, infatti la presenza di tale valore in un campo avrebbe indicato un governo formato o costituito dopo il censimento del 2010 perciò i dati non sarebbero stati utili. A tal proposito il problema è stato affrontato utilizzando due diverse funzioni:
\begin{enumerate}
\item la prima è stata utilizzare:\\
$\\
\textbf{grepl('X', data)}\\
$\\
Tale funzione permette di scansionare tutto l'oggetto \emph{data} cercando l'elemento di valore 'X';
\item la seconda soluzione proposta viene rappresentata attraverso un \emph{ciclo ricorsivo}, in cui si sono scansionate tutte le colonne di ogni riga, il quale produceva come output il numero di occorrenze e i valori (riga, colonna).
\end{enumerate}

\section{Soluzione 1}
\pagestyle{plain}

La prima ipotesi prevedeva di utilizzare la funzione \emph{grepl()}, essa però andava ad analizzare solamente se nelle colonne era presente il valore 'X'; nel caso del nostro data frame non era presente perciò l'output prodotto da questa funzione è stato:\\
$\\
$[1] FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE\\
FALSE FALSE FALSE FALSE [15] FALSE$\\
$\\
In questo caso l'esito si è rivelato negativo ma, nel caso in cui si fosse trovato il valore ricercato, con questa funzione non si sarebbe stati in grado di risalire alla riga contenente il campo di valore 'X'.
Per questo è stato utilizzato il ciclo di cui alla soluzione 2.

\section{Soluzione 2}
\pagestyle{plain}

Il ciclo riportato di seguito ha permesso di analizzare l'intero data frame. Esso ha prodotto come output \textbf{[1] 0}, ossia il valore ricercato non era presente in nessun campo; in caso di esito positivo avrebbe restituito le coordinate esatte(riga, colonna) del campo contenente 'X'.

$\\
$numeroOccorrenze = 0\\
$for(i ~in 1:4)\{\\\
$for(j in 1:15)\{\\\
$if(data[i,j] == 'X')\{\\\
$numeroOccorrenze = numeroOccorrenze+1\\
$print(i)\\
$print(j)\\
$\}\}\}\\\
$print(numeroOccorrenze)$\\
$